.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Massacre:

Резня (`Massacre <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=186>`_) / Закл. 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- смерть
- негативное

**Обычай**: арканный, сакральный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 60-футовая линия

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Вы высвобождаете волну некромантской энергии, чтобы уничтожить жизненную силу тех, кто стоит на ее пути.
Каждое существо 17-го уровня или ниже, находящееся на линии должно сделать спасбросок Стойкости.
Если урон от *резни* снижает ОЗ существа до 0, то это существо мгновенно умирает.
Если *резня* не убивает даже одно существо, то негативная энергия яростно взрывается обратным потоком к вам, нанося дополнительные 30 негативного урона каждому существу в линии (даже тем, кто выше 17-го уровня) и 30 негативного урона вам.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает 9d6 негативного урона
| **Провал**: Существо получает 100 негативного урона
| **Критический провал**: Существо умирает

----------

**Усиление (10-й)**: Заклинание может воздействовать на существ вплоть до 19-го уровня.
Увеличьте урон до 10d6 при успешном спасброске и до 115 при провале.





.. include:: /helpers/actions.rst